游學修：正因今非昔比 更要互相扶持 不止香港電影

我曾經想像過
會不會有一天到我有幸攞到金像獎的時候
金像獎已經不再是我小時候見到的金像獎

今年的金像獎議論紛紛，對頒獎方式或得獎單位的討論也很有爭議。為甚麼得獎或提名電影會是這些那些，相信很多行內人或電影迷都解釋過，小弟就無須多講。

只是眼見著適逢亂世之中再度downgrade的頒獎禮，大家都報以嘲諷和嫌棄，實在令人心酸。

香港電影整體上的質量今非昔比（整體非個別），我相信每個仍愛香港電影的人都願意承認。名氣、影響力、成本、收入大不如前。

那些唾棄港産片的朋友們，大家明白你的觀點。

正因今非昔比，其實更要互相扶持。而支持，從來不是說盲撐。

未聽過的電影和演員，試著不要講「一套都未睇過！」、「乜水識你老鼠係米奇」，不知道是很平常的，可以理解、絕對相信，你講出來都只為diss佢。真心想知，google一下或問問朋友都可以知道大概。

有興趣的電影，試著不要等非法上載，直接到戲院觀看，買碟、或付費串流。賺少你1蚊就是1蚊，幫襯下。

不好看的電影，試著直接話佢不好看😃。

正因今非昔比，更要互相扶持，不止香港電影。

對事唔對人，佢講得啱

雖然佢係游學皮已修，但佢今次講得有道理，抵讚支持你！

質你老母個量

試著直接話

咁就唔好用質量，睇到對眼好「冤」

講得好好
雖然可能有人覺得佢唔夠班講呢翻說話

有咩字可以代替？

有興趣的電影，試著不要等非法上載，直接到戲院觀看

質素

仲有香港不嬲係講質素 係近幾年先有質量呢個蝗語傳入

質素同質量好似有啲唔同

你呢個物理學term嚟

首先質量唔一定係蝗語
同埋我覺得游學修用「質量」想表達嘅意思唔係淨係指質素
而係包埋數量

Sor 樓上覆錯咗

首先質量唔一定係蝗語
同埋我覺得游學修用「質量」想表達嘅意思唔係淨係指質素
而係包埋數量